［衰做好人］討論中同借錢唔還，「小額錢債」值唔值得？

借錢唔還嘅帖相信大家都睇到厭…
起源一個無連絡嘅中同前年結婚，
請我去飲之後都又無再聯絡。
結果上年話生仔想借錢買BB嘢，啲錢就轉唔黎
問我借萬三，
衰好人，我信人係性本善，真係過咗數俾佢，
事後佢就話可能過幾個月先遇到，成機仲諗住借多六千…
我都唔理佢，

幾個月之後見佢fb真係有啲同佢老婆同個B嘅合照出咗黎
但係錢就緊係無還啦，都心知不妙
學巴打們話齋買個教訓…
再幾個月…足足追咗半年，佢終於話還，但係要分期
心諗：你分期好過唔還，
同佢講每個月還四千，第三個月還五千，
佢話ok

第二日睇睇個銀行帳戶得一千零幾十蚊，
（本身有兩個戶口，依個開咗係以前出糧用，
依家無乜用，所以有無錢我都唔記得，
佢話要依間銀行，咁我就俾佢）
我問佢：你還一千俾我呀？
佢同我講：係
我再問佢：你咁樣諗住還一年呀？
佢話：慢慢還，到佢有能力會還多

依個時候我深深睇會到
借錢如送禮，還錢如乞米，依個大道理…
點知開始還錢第二個月…當然走數唔使講…
問落佢話之前有啲生意上嘅法律問題，
過唔到錢住，今個月5/6號一次過還最少三千，
今日七號啦，錢緊係未到手，whatsapp 都唔覆啦…
其實仲有好多方法追佢還我都未試，
例如搵同佢應該多啲連絡嘅中同（驚柒），
或者係佢fb搵佢老婆個fb同佢老婆講（諗佢都可能有份參與叫佢唔好還）

最後我覺得我好人做盡啦，
敢問巴打我搞小額錢債係咪多狗餘？
係咪萬二蚊買個教訓？
依家欲哭無淚

問下人法律途徑係咪追到先 追到咪同佢講半年後還唔哂法庭見

唔熟無聯絡都可以去飲人地個餐加借萬三

你都肯定係on9

阿豬阿狗都借到樓主萬三
萬三睇到自己有幾咁on9,都叫值嘅

ON99999

你借就萬三，還就慢三嫁啦，所以一向唔借錢比朋友

萬幾蚊當跌左算啦

本身想教你 但都係唔好

標題話唔還，實際係有還只係還得慢
你要人4千 4千 5千咁3期還清，如果3個月佢就拎到呢筆錢出嚟當初就唔使問你借啦

借據都無你追乜柒

佢都去到咁盡，咪同佢玩